拍拖8年 分左手 你問我答

唔知點放低 唔識放 唔想放低
就好似仲發緊夢咁
每一下都仲係諗緊佢
諗佢有幾錫我 為我做過幾多野
冇人再日日同我講早晨早抖
冇人再care我尊重我睇重我
每日一訓醒諗到佢 訓之前又係諗到佢
我哋中學一齊 行過DSE 行過大學
行到搵工做野
經歷過冇$ 經歷過生死之別
經歷過熱情平淡
我哋成日嗌交 但極小嗌分手
但宜家
佢淡了 睇唔到將來 感覺唔再啱了
佢決定唔堅持落去了
我想像唔到佢拖住第二個女仔會係點
我唔再會有幾咁相信愛情了
唔會再幾咁愛一個人
唔會再有一個人咁愛我了

關我L事？關心下香港先好冇？

Gay

就黎6年近排都分左

why ga？

關我撚事

歡迎加入失戀人

第一日係咁

捱過一個月應該會好好多

好就好在未結婚佢就坦白咗 而唔係勉強行落去
如果結咗婚你仲傷心

俾啲時間自己 慢慢慢慢行出嚟

過左幾日 一下都ok 一下又灰到傻

想一直行落去 但佢覺得行唔到 就越行越遠了

8年啦 你都變左佢既形狀
仲有冇人要

我都有睇復合方法 睇睇下就一個晏晝

都唔係變左好耐啫

多謝你 或者過一個月 就發現佢根本唔係尐咩

你有無都有少少淡/勉強嘅感覺？會唔會其實係小矛盾累積嘅失望？

但我仲經常會有熱戀嘅感覺 做小小野都好開心 嗌交完都仲想愛佢
真係好難相信要放棄

You are not alone, 我同你情況完全一樣
一齊咗好多年 經歷左好多嘢
真係同甘共苦咩都行過晒
因小事嗌交 然後發現已經唔愛我
每一刻都掛住佢

你分左幾耐

個幾月啦

係 唔關你事 你可以出返去

多謝你呀 食咩都好似冇味咁

我都要向你學習 努力捱個幾月先

拍左6年拖，已經分唔到仲有無愛情。
唔知點咁

4年分左，以前日日見，而家身邊少左個人。

頭一兩星期好難頂，揾多啲fd傾下計，做下運動，唔好執著，唔好聽情歌，充實自己，做一啲以前想做但唔敢做嘅事，踏出comfort zone，好快你會發覺揾返人生樂趣。加油

加油 呢段時間好好愛自己啦

八年真係好長 我諗已經好似屋企人既存在
我知道好難 但加油撐過去
可能過一年再回望 你已經會覺得其實都唔係咁大不了
無野係捱唔過架

人生有幾多個8年比着係我拍咗咁多年散咗應該唔會再相信愛情呢樣嘢

無樓主咁耐，不過都拍左四年半，由中學拍到就泥大學畢業，岩岩散一齊加油

我同ex一齊左9年半，2018年9月散直到依家，我從來無忘記ex，而呢兩年入面我仲一直有夢到佢，最近一次係夢中同佢結婚

我明白果種感覺，係一定好難捱，我仲未走出到陰影

我單身 過得幾好

搵我
但我係舊垃圾 介意嗎？

起碼半年

放唔低ex記得唔好同第個拍拖
唔好害到人

七年分手
一開始好難捱 一直想復合
後尾發現帽 就唔再留戀了

其實唔明啲人點解拍咗咁耐都可以偷食個良心去撚咗邊

利申 同你一撚樣

始終佢心態覺得有更合適

同你一樣 七年幾 自己屋企朋友都諗住咁穩定會結婚 最後都係俾人飛
一齊捱過dse 大學 最後出咗嚟做嘢 佢覺得自己有better option
我都係分咗冇耐 俾唔到咩走出嚟嘅方法你
但我明有幾hurt的 有時好似冇咩嘢 但有時就會好灰 想像唔到點搵下一個

我知道你很難過
昨天是戀人今天說分手就分手

好想知大家拍咗咁多年拖分手嘅原因，睇吓可唔可以防禦到

感情變淡
以前覺得可以包容嘅嘢都變得唔可以再包容

一定有架 冇點解仲要一齊

每分每秒都掛住佢 諗以前做過嘅野

知道

佔左人生1/3時間 真係好難接受

我真係唔會再相信了

仲青春 可以再拍過

好辛苦呀真係 咁你有冇嘗試搵第二個？

我先至係被人掉左嘅垃圾

我會等落去

有時情願係帽 咁就唔洗仲掛住佢

咁都要結束左先可以一齊架

Exactly 一樣佢話大家都可以搵到更夾嘅人
但我嘅餘生只想有佢
冇野都係扮出嚟

通常冇只有兩個人既共同興趣先會咁耐都捨得分手 因為其他人可以代替到

說不愛就不愛 就如一切不曾發生

真呀！
唔好嗌咁多交 唔好雞毛蒜皮都嗌
會嗌到對方淡曬

冇事架
而家你會覺得佢乜都最好
但真係啱嘅人又點會分開呢
就算一齊返都唔會好似以前咁
好好的整理自己 學下對自己好先

唔好傻啦，男人只會係被分手既前度先有興趣復合，自己主動分手既，頂多間中踢下友誼波，絕對唔會想復合，你想像下你同佢8年佢都係決定分手，證明佢都真係諗清諗楚，絕對唔係一時衝動，係明顯對你已經失去興趣

6-8年真係好危險架
每七年全身細胞換一次，連mind都可以換L埋
唉

扑野時玩過咩姿勢? 有冇中出?

有呀 同你老母扑野嗰陣有

加油呀bb

唔好等 8年感情話分就分 佢一定諗左好耐
好有決心 同埋分分鐘搵到第二個
唔好浪費青春係d咁既男人到

我之前就係因為咁分手

你應該仲係好後生姐
努力move on

如果覺得自己有better option 但因為知道另一半分咗手之後會放唔低自己 而一直唔敢同佢分手
對佢又係咪好事

屌 我都會咁做
係咁search
復合 分手 失戀之類
以為得自己會咁
I KNOW THAT FEEL
三年 最近被分手

好sad 雖然佢同我講已經諗清楚
但我仲想像未來會唔會有機會
睇完你咁講

睇睇下就會厭同埋好似睇曬
都係千篇一律

好難做到呀 宜家會只記得尐好 忘記曬尐衰

你講得好有道理！被分手果一方總係有留戀

可能佢換完細胞啦咁

未中出都俾人飛左啦

決心大到不得了⋯⋯一日話變就變

咁你又入嚟感情台？
死番出去時事台啦

所以佢都好有決心有砍左我哋嘅關係

但有尐方法好恐怖咁 仲要用一大舊錢

新鮮感真係好pk！

我都係呀 日日都想像緊

呢個世界就係:想嫁嘅 就冇人娶；想娶嘅 就冇人嫁

睇左佢會好過d
你得既 加油

same

爬曬

我係c

呢八年嚟有無停低過審視下段關係
對方同你對段感情嘅睇法差咁遠
你係完全無發覺？
會唔會你自己一路都陷入咗某種盲點？
我覺得冰封三尺非一日之寒
佢應該諗咗好耐想同你分手
會唔會係你自己一路on99懵然不知

決定要同前度斷聯一排
狠心d
本身話做朋友 間唔中都會傾幾句
但我都唔係唔得 好痛苦
其實真係做唔到朋友(至少暫時)

黎緊約見多一次，同佢講清楚
隔一段時間 唔搵對方
唔再關心 問近況
亦唔再stalk佢既野
亦都唔使無意義咁等佢搵我
希望慢慢放低

一齊加油

一齊3年 兩個月前被分手

幾多年
對方決定分手 應該係好認真諗過
然後做依個決定
無謂等啦
好辛苦

屌 咩祝對方幸運
搵到下一個 幸幸福福之類
其實難得過粗口
好難受

通常一早結左婚

要搵目標
唔一定係係拍拖對象（比人傷到，都唔好傷害人嚟療傷）

係一啲可以扔時入去做寄托嘅野
做運動 食朱古力雪糕
搵fd傾啦
我覺得唔應該見佢
除非佢搵你傾（同埋你一定要認清到你係一個熟悉嘅陌生人）
fb ig 果啲hide曬佢
如果wstapp會睇佢上線
就直頭del contact

因為我地而家係戒毒
可以諗分手原因 但一定唔會係單方面責任

明明被帽 都仲想佢番黎

冇錯
我連同前度閒話家常都唔得
做唔到
因為佢間唔中都搵我
要斷聯一排

戒毒咁戒

咁一直都有嗌嗌下交，到我真係想要改嘅時候，佢已經唔俾機會了

我同你9成似二十中啦
原來佢一早已經覺得淡左

我都係 我唔相信佢會咁絕情⋯⋯

但我唔想真係好似陌路人咁

「會有人比我更好」
屌 你走咗去 你點知我好唔好。。。我凈係想要你啫

18歲AL之後一齊
出黎社會做野
去到雨傘果時分手
一齊左八年半

分手係我講，但係佢「逼」我講
分之前一年已經淡到可有可無咁
分開對我黎講係解脫
但近年都會諗佢唔知點，甚至有啲驚佢之後冇再拍拖
不過都冇聯絡了又沒common fd
唔知佢過成點

你講嘅嘢我都未做到 ig都未清唔想
真係好似戒毒呀

感情變淡好似防不勝防
年半only， 好似得返我會主動搵佢
平時都問一句答一句

冇聯絡冇common fd

分左就黎4個月
最重要搵返自己
斷絕聯絡
諗返起佢啲衰野
增值下自己
好快放低嫁咋
下個一定會更好

以為你深黃追求自由民主
原來你係崇尚舉國體制集中力量辦大事

分手後有聯絡
想知點解，同佢去傾
同埋想復合
之後知道冇可能
復合唔到
只能做朋友(佢表示)
傾下近況
就情願冇聯絡了

人會變 冇辦法
簡單d講
已經唔夠愛

我都係分左4個月多D

拍左接近9年，岩岩分開用左好一段時間接受現實
感覺真係好似發緊夢，所有野都好唔真實
過左2個月後好左好多

但到左4個月，個人成日會一時好正面一時好負面
好似依世都擺脫唔到依種"發夢"既感覺
覺得自己依家接觸到既所有野都變了樣
舉個例好似食野咁...食同一樣野，個感受都唔同哂
好似食咩都無咩所謂

好想知點樣重拾對生活既熱情

就算聯絡
知道對方近況都真係唔好受
即使佢未搵到下一個對象

真係你快樂過生活 我努力去生存

陪你捱左咁耐你仲係咁窮,真係想人陪你窮一世咩

我兩個月
情緒波動好大
好反覆
好矛盾
迫自己唔去搵前度
或者等前度搵自己(佢間唔中會)
但又知道冇機

9年真係想像唔到
ching仲有冇聯絡

好仆街

你都要加油
我個陣二十尾添 依家三字頭喇
睇一次 個心就好似放開少少一次
所以到依家都仲bookmark住佢

窮可以改到

10年 做曬心理準備 冇咩feel（好似係）

無聯絡，因為知道一聯絡個氣氛唔係自己想像中既咁只會更失落

真係又掛住佢又憎佢
可能分手係代表自己9年既美好回憶真係成為回憶

坦白講 以前唔明點解會有人為情自殺咁傻仔
依家會開始明白 (放心，我無自殺傾向/念頭)
我已經接近30，特別係香港地生存，係依個歲數失去一個9年既伴侶真係好大打擊，因為係佢面前你先可以保持童真，保持返年青既自己。
分手果一刻真係做以前再鍾意做既野都失去左意思，生活落去唔太知係為左點樣既期望而堅持

我絕對明白其實佢下左超大決心，甚至乎換個角度睇佢好叻，可以有勇氣作出依個決定，可能佢依個係正確決定。

但我真係唔知要用幾長時間先接受到依一切咁解......

都八年啦 要改一早改到

屌 我明
//因為知道一聯絡個氣氛唔係自己想像中既咁只會更失落//
好撚中
我都決定唔搵了
因為真係愛過

我今年都26
仲要係依個時勢分手
真係搞唔掂
對方係選擇左一種佢想要既人生，新既生活
都冇咩好講
理性上明白 情感上都係接受唔到

我都開始明 點解會為情自殺
特別Search下d新聞 好多後生仔都為情自殺
有時候 過唔到就係過唔到

冇架你向前看 復合都會因為同一個原因分返開 已試過
無呢一個嘅離去點會有下一任呢
加油啊 you’re not alone

買多左蘋果既手足 唔好齋擺屋企 當派報紙咁直頭擺去隔離鄰舍門口！

其實你呢啲人呢個時候問呢啲野係咩心態？

三年前拍拖6.5年散左
而家揾左新仔一齊左大半年
其實睇翻真係冇乜大不了

絕對明白樓主你。我同你一樣八年多，今年一月分手，分手理由都同你差不多。冇咩鼓勵說話俾你，因為全部都冇乜用，個陣嘅我都唔想人陪，不過至少我可以自己飛左去日本行下，之後仲有朋友陪，都幫我度過最難受個頭個星期。妳有時間，夜晚出去行下可能都係好事。

短時間內你都唔會好番，我嘅情況都過左半年，但係我鍾意緊佢，食飯出街買嘢都會諗起佢，我想你應該都會經歷咁，因為八年真係長，根本就係紮根在生活裡了。但係只要不去諗死(我諗過，唔好學)，我諗都會慢慢咁，一D一D咁好番。

最後俾一個擁抱你

係
就黎唔記得佢咩樣
拍左八年幾分左五年幾

bookmarked
我都係好想搵佢 忍唔住搵佢
我依幾日覺得想搵就搵
前度都會覆我
佢想做番朋友
但好似自虐咁
上面個巴打講得岩
個氣氛完全唔係果回事
只會令自己辛苦
係對話知道 佢已經好投入新既生活
過幾日決定斷聯啦

你幾歲？

我當時不斷睇佢啲片 先慢慢走返出嚟

初頭以為自己一個人真係唔得
認定咗呢個人就一定會走到最後
長跑7年 返到香港就會結婚
結果都係散咗

慢慢先知愛自己先係最重要
愛人先愛己
加油

我想像唔到佢拖住第二個女仔會係點

我都有果種發夢嘅感覺
成日都唔知做緊咩咁
情緒好反覆 一時好憎佢一時好掛住佢
但日子都要繼續過
有時又好驚開始第二段關係
係咪好多年之後又係會分手

最慘而家肺炎乜都做唔到

我近似，但對於第2段關係既想法係

其實又有咩意思 ? 9年都會分開
之後搵到第2個勉強拖到20年又點，都只係貌合神離

對我黎講最開心既事係見到對方眼邊多左條縐紋然後可以笑住同對方講你老左，笑係因為經過左咁耐你仲係我身邊。

當然分手雙方都有好多責任，回想過去自己不如意既地方好多，唔滿意對方既野亦好多，失望既野亦好多

之後都俾女性朋友屌醒，話女人既失望會累積

但我想講句... 對男人黎講唔會理解依樣野 (俾各位絲打參考)
分手真係從來唔係我既選項入面....

睇晒 講得好好

要逼自己唔去搵佢 好快就會過去

我都係 20中
睇完上面段片 好咗d

比少少建議你 真係del左呢個人電話算喇
facebook ig個d hide/unfollow左佢喇 唔好比佢有機會show到出黎
唔好再搵佢 你之後諗返依家咁死纏難打會覺得自己好樣衰
我好明白你地既感受呀 失過戀既都知道真係好辛苦
但唔岩既人行一世會仲辛苦
上黎傾下計喇 你會覺得自己並未係最差架

facebook ig個d hide/unfollow左佢喇 唔好比佢有機會show到出黎

真

34
拍拖8年就結婚
分左半年 都仲會諗起佢 又會一個禮拜夢見佢兩三次 行行下街都覺得佢好似平時咁響條街等我笑住同我揮手
覺得自己個心已經死左唔會再鍾意第二個

感情問題一律建議分手

正常問答，既然都手已分，又係網上世界，無須隱藏過去發生既事

留tg啦 呢到大把狗公

雖然拍左冇呢度啲巴絲咁耐但都想呻下
大家喺大家身邊都keep住好close左5年幾，雖然呢5年幾一直都係我單戀，佢係當我一個好close嘅朋友
去到上年年尾終於都一齊左，以為可以一直keep落去
但早幾日佢最後都係主動講左分手話已經對我冇哂感覺，都唔會想再重頭嚟多次
而家個心真係好似穿左個大窿咁

係呢段時間好好重新認識下自己，準備自己

我明白係唔容易過，亦都好辛苦

因為我曾經都好似你咁

條仔應該屌到厭先分手

歡迎嚟到第四階段

一樣 放低左唔會影響到心情
但都仲係會諗起佢
你會唔會

你衰咩? / 佢衰咩?

拍左4年嘅分左幾個月 而家個人都唔想拍拖了

我用左一個最差方法令自己好過
我玩tinder，識左一星期後同居，同居到依家
但我一直未好過
我同ex都係由中學一齊，經歷左alevel，大學，大學畢業，搵工，轉工，裸辭，失業等等，可以話人生最迷茫果幾年都係同ex一齊過
仲有上星期填返遲交左既報稅表時，見到配偶簽署果欄喊撚左我抑鬱左好耐

你塊閪已經充滿佢既撚味
都幾難搵到下一手用家

俾佢扑咗未？

我唔想咁樣。。。

變番前幾日咁樣都好呀

一齊得耐做過太多野 去過太多地方
點解可以一齊長大唔可以一齊變老
點樣再去以前尐地方

以為讀書讀u可以一齊捱窮 八達通都冇$去增值
到宜家出嚟工作 賺小小錢就咁

同你一樣咁諗 唔知自己得落去有咩意義
都冇左個陪我一齊長大 一齊對抗世界嘅人
為情而傷害自己嘅人真係唔係傻仔
真係好難過

有尐問題都係大個先浮現到出嚟嘅

冇錯 佢係要放棄我 去追求自己想要嘅野啦
其實我可以同佢一齊追求
但佢唔接受果種方法

自己幻想得太多 逼得太多 逼走左佢

係 同朋友傾 個個都係講一樣嘅野
但我做唔到呀嘛
點樣可以接受到心理（心靈支持）同生理（真實陪伴）都已經冇呢個人存在

結唔到婚真係好傷

完全想像唔到

你係咪扮緊佢 點解你講嘢會exactly 一樣架
每個字每個keyword都一樣架！
係咪你呀？

我都係第一次 唔敢講俾屋企人知住

係呀！工又冇得番

我都好想咁樣平平淡淡落去

我同你一樣 我可以繼續努力堅持
但佢唔要了

去到某個站 成日係果到集合出街 以為自己等緊佢

咩問題？

收皮啦

我覺得冇咩愛都可以搵番黎
我係想結婚 但都只想係佢

我都有即刻玩tinder, 想分散注意力，
兩日同廿幾三十個人傾偈
但係冇意思 我凈係想聽到佢專屬鈴聲
唔想因為同其他人傾偈而將佢推落最底

我都好愛

好聽啲佢就話唔想你失去自己 唔好為佢改變咁多
唔好聽啲就係佢唔想改變自己

真係想像唔到拍左8、9年，分手個心會有幾痛。
我就同個ex 識左十幾年，拍左4年幾拖，分左9個月
到而家仲未完全放得低佢
生日果日就到12點
都仲係會走去佢第一次同我慶祝生日既地方
希望佢會黎，結果當然係自己一廂情願
唉，間唔中都仲會諗起之前同佢一齊既點滴，發夢都仲係會夢到佢
件事究竟幾時先完

每1分每1秒都好辛苦

點解分手

你識得咁諗已經好好 再過多排可能返唔到轉頭㗎啦
有得挽回就一定要努力啦

我直情會好似見到佢 好似有幻覺咁
以前每次見到佢 大家都好開心

想問下點解分手

我完全當無呢個人存在，delete曬啲記憶
因為我後來知道咗原來佢當時一腳踏兩船

唔講了，怕俾佢見到
但我諗所有拍長拖假如唔係因為變心，分手既理由都差唔多。

So?

佢越大越想玩 要自由
我越大越想管 要安定
屋企人又多左expectations
Meet唔到又大家都好辛苦

差唔多啫係咩

每日訓醒第一下諗到佢
我都唔知以後尐節日點過
青少年年紀真係識野到宜家
所有節日佢陪我過左8次

其中一方想改變

i know that feet 平淡真係會導致感情裂縫

係 每日都期待緊weekend
因為我哋通常weekend見
點知已經冇得期待

要珍惜呀巴打 唔好放棄呀！

睇番好細個寫嘅信
佢話幾年後就結婚
我一直期待
宜家幾年都過曬
連佢都走埋

...咩都有嫁喎，覺得無左愛啊，個人想自由各樣野

唔知大家係咪想預防，但依樣野無得預防，
就算結左婚都唔代表咩，因為香港離婚率係四成。

算吧啦 7年就係7年 無得變
真係唔係幾可信
我都係過來人 又係對面綠我

係，唔好問我點解。因為一分手都唔知自己做緊乜
唔覺意見到樓主post，d委屈感覺出哂黎

我明 我真係明 攬攬

拍左9年同居左5年上年一樣分咗手
頭一個月好痛苦好唔慣
成日會囉囉攣、成日諗當初如果點做就唔會搞成咁
夜晚一個人靜落嚟有時會忍唔住喊
直到一次喺佢朋友口中聽到啲佢講我嘅嘢
突然一下諗通咗，與其做悲情主角
倒不如瀟灑啲move on，將過往嘅劇情收埋喺心入面，唔好比人睇你唔起
做多啲對自己好嘅事 e.g 學野、gym，到你認定你自己價值嘅時候其實就算一個人都冇咩好怕
你可以話我係唔再掂感情呢樣嘢嚟逃避
但so far 呢一年幾我自己一個同兩隻貓生活得好好

引戰分化L

加油巴 會振作的

冇你拍咗咁耐，但分咗3個月，仲係日日都諗緊

我嗰個七年咪又係跟佬走，有一種痛係只有自己先會痛，開post最多都係得到啲回應，對個心無效果。

拍左十年幾舊年中分左
最近幾個月開始會出黎食飯行街
講野都唔敢望實佢太耐會好想拖返佢錫落去

我地平日嘅活動就係係屋企睇下戲 玩下 輕鬆下
可能咁樣佢都會悶
但有時出街佢又話攰 。。。

係呀 中五到宜家
DSE 大學 咁難都過到

超級委屈呀

辛苦左甘耐想像吾到

呢兩日係到鳩傾 勁多通知彈出嚟
但全部冇意思

睇返以前寫既野真係會喊到仆街

唔適合呢個籍口黎啫 呢個世界無一個完全同你夾既人 出軌偷食既人用性格不合黎做籍口 難聽過粗口 貪新鮮就貪新鮮

一到夜晚話忍唔住
你同居咁耐應該更sad啦當時

我地冇第三者
但男女調轉左
有一方唔想堅持真係好辛苦

我個case就係咁
自由係最大凶手！

跟人走都可以唔洗傷心 一刀兩斷
宜家冇第三者

會真係做左出嚟 明明對方都用手擋住
都要錫落去

Exactly the same
分左兩次
第一次話掛住
一星期後就話唔想繼續了

我上次特登去佢屋企拎番佢寫俾我嘅信（之前擺左係佢到），
就係驚突然分開乜都拎唔番

係俾人掉左 但吾係垃圾

未就係同你捱左咁耐都仲係得小小錢囉
冇車唔緊要,做左幾年野個首期差幾多ready 呀？三十之前上到車嗎？
物質你又畀唔到,感情你又畀唔到,做乜撚嘢同你一齊捱啫

我成日咁同自己己講的

其實唔係話變就變
只係佢喺變既過程中你唔發覺姐

利申 7年 啱啱分左個幾月

我都知 過來人
但事實真係要放下
就算幾唔開心佢唔會再氹你
靠自己最好

你唔知啫，或者人地兩頭唔到岸

不過我到宜家就嚟被殺一年，
我諗潛意識上仲未放低
因為都會keep住夢見

我到而家都係靠不停搵野玩搵野學去填充生活沒左另一半既空虛
的確好難捱好辛苦但時間過左會稍微沖淡
巴打加油

樓主好似係絲打

唔緊要呀

不過大家都可以諗下

你無理由一世都卑微咁討好一個人

你係要令對方識欣賞你

溝女都係
唔係話我鐘意你所以一齊

係大家都鐘意先會一齊架嘛

成日嗌交係死因, 唔好諗住小事嗌交好正常, 儲埋儲埋諗返起就會覺得你好煩, 以後都係咁 , 一下衝動就分得

我爬文爬到呢度停咗，有啲震撼
希望樓主你好好保留啲信（即使你有一日下定決心重新出發都好）
嗰啲信件，相等於描述你嘅史詩

佢條件幾好嘅 之不過之前讀書冇乜去pt 就會比較辛苦 我都可以捱
但如果分左再搵個 真係唔要個捱架啦

我呢幾晚都夢見佢 連我媽都話尋晚夢見佢

係呀 sor，我係c，之前申請acc做巴

係啦 我諗我都係太煩了。。。。。。

好似呀好似呀我都中意反駁

我之前細個都寫好多俾佢
佢寫寫下都唔寫了
我唔知佢會唔會掉我尐野
但我每一封都俾心機寫同整

我真係啱好廿中啦
我當然會想一齊
但如果現實嘅問題解決唔到
或者大家都唔變
一定會再次嗌交

我個case易認唔自爆了
只係想上黎呻下圍下爐

一齊4年分咗都好唔慣 對方又係想自由
唔敢想像8年會係點
咁你地而家仲有冇聯絡大家?

有部份男人係咁，冇心機去整呢啲嘢，莫講話要佢寫，連睇同好好收藏都懶。

一直我將前度寫嘅嘢亂放埋一堆，有唔同嘅人寫嘅整嘅，有手作有相簿(附文字)有咭有信。

有一日執屋睇到一份嘢淨睇封面係諗唔起係咩嚟。打開一睇我下意識單手掩口。嗰刻有想噁嘅感覺。

想噁係因為睇到自己當日幾無情冷血，睇到自己錯過嘅幾多嘢，曾經係幾傷害過人。

當中有一位係，如果可以重新嚟過，我唔會提出分手，而係會愛佢一生一世。

希望你嗰位八年戀人有好好保存你嘅信，認得你份愛，珍藏著你嗰顆真心。

啱啱分左幾日咋
佢話可以做番fd喎。。。
我會忍唔到搵佢傾幾句
但唔係再好似以前咁擺我係第一位咁覆我啦
我都明
所以佢覆咪傾幾句咁

我哋一齊太耐 有一次上佢屋企
搵左個盒將自己尐野放係入面
自己幫自己珍藏
有時會一齊拎出黎睇
我哋都係大家嘅第一個
我希望佢都會珍惜呢份回憶

提升自己
再吊下佢
唔好比佢食住

睇多啲復合文
睇到入腦

就會覺得所有成功嘅復合同move on其實好似

對方覺得感情淡咗，已經無左愛
對住我覺得好辛苦，好似無左自由咁
我都好想好似佢咁諗，對段關係可以咁灑脫

其實唔會有人明白自己，今日同朋友傾訴完，當下係好咗
但聽日後日個心情依舊咁down
知道係要move on
依然好容易就會諗起佢，想知佢生活過得好唔好

亦可能因為之前既生存動力都好似係圍繞住佢
搞到而家覺得生存都好似無乜太大意義咁
對於生死都睇化哂

時間會沖淡一切
過左大半年，至少唔會每日諗起佢
盡量令自己忙D,的確係會無咁容易諗起佢
但可怕既係當一靜落黎，迫自己唔記番以前同佢經歷既一切，逃避佢
情緒依然係會好低落
先發覺自己個世界真係好似一直圍繞住佢轉

好既係知道咗對段關係真係唔好咁投入
唔係既話分手果下真係會好傷，仲要唔知件事幾耐先完，幾時先真係放得低果下先痛苦

樓主好鬼醒

“我哋都係大家嘅第一個” 仲要八年 咁都要分手，有冇天理

希望佢珍惜

始終都係要學識自己一個
不過下個會更好

你唔鍾意睇你嘅事 你自己死番出去啦

同初戀拍咗四年
兩個月前被分手
每到夜晚瞓覺嗰段時間就會好辛苦

你慢慢睇人叫春啦

係呀我睇緊 有心😉

我個世界基本上係得佢一個
好鬼辛苦

係痛架啦，突然間人生無左個寄托咁。
慢慢你就會收番個心番黎…當你feel到對方已經唔care你既時候，
就會覺得講乜都無用，真係唔愛了都無計

一樣！
諗唔到生存嘅意義
只係想同佢分享生命

可能我都有好多咁甘心 唔捨得
先唔想砍斷聯絡。。。

想聽下你睇法

想問下其實兩個人係埋一齊

就算點夾都好

總會有一邊犧牲多啲架

係咪愛人多啲果個
識保持自己魅力
再引導對方付出多啲（唔觸及底線）
等對方愛自己多啲

維持返個平衡

就可以一齊落去呢？

同埋滿足到對方需求嘅話
係咪就算有一個強化版伴侶出現嘅第三者都無法分開到大家呢？

因為一個傷害左自己嘅人
而唔再深切相信任何關係/人
真係好慘

我都覺得自己醒 之後寫信佢 佢都會自己擺入個盒

話你知 初戀8年仲辛苦。。。

感情台唔叫春叫咩？

我都係！
一睜開眼:唉又係冇左佢嘅一日。。。點捱

我過咗半年都放唔低

我都係！自己好少出去玩
得幾個close fd，又好少約
星期六日一定留俾佢
乜節日都係一齊骨

話你知，過多幾年你連佢咩樣都開始唔記得

我都係明明佢對我勁差都分咗手半年我仲一日差唔多發夢都見到佢勁辛苦一直都放唔低佢

佢出去搵SP又叫雞我都好掛住佢

當你試過一次因為分手而唔開心勁耐咁on9
下次再分就會好快接受到

這樣子講好吧，
有時候你不要去計較對方犧牲了多少，
什麼我投入了5分，你投入了3分，這個只是讓你權衡局勢的參數而已。

什麼是真正維持關係的東西？
比如一艘船，你能讓每個水手的想法都一樣嗎？
不可能的，你要去建立一個團隊，或者一段關係，
你要擺脫這種希望大家的想法都是一樣的天真感，
在愛情中這份天真就是「我很愛她，然後她也很愛我」，
一艘船可以開下去，是因為大家有同樣要去的目的地，
這樣就夠了。

當然你是應該要做很多的事情，比如提升自己，和老婆調情保持溫度，
你要讓她跟你在一起會獲得好處，這也是所謂的提供價值，所以她不會背叛你，但同時她要知道離開是會有代價的，

可能就是直接失去你了，所以你的框架要穩，要清晰，
真到了極端的時候，你還能要有抽身的能力，水手才能對船長保持尊敬。

最後就是你們的關係緊密度，比如雙方的家人都認識了，那對方背叛要付出的代價是更大的。

最後你問，有更棒的人出現怎麼辦？
很殘酷的，如果對方價值碾壓你，那你一定會有危險的。
但一般不至於嘛，那如果你們的關係不錯，那她是不會輕易背叛的，
因為她要冒的風險太大了。

這些是大方向，至於你說引導對方投資呀那些都是一些小招。

一段感情唔會咁易放得低
你有無搵過個

我有啊我每一日都盡量令到自己好忙

有啊但最後都接受唔到新嗰一個

樓主係突然變淡，定幾時開始變

利申：初戀，拍緊第6年，睇完呢個post好驚

我唔想清電話唔想清ig

咁又唔洗 人人唔同嘅
我有朋友初戀 就7年 下年結婚啦

佢變淡 話嗌交嗌到淡
我就即使嗌交 過左都係好想再愛佢

拍左十一年 年幾前分左

記得有人講過同一個一齊咗咁長時間嘅伴侶講分手就好似同阿媽講分手咁未試過想像唔到會係咩感覺不過將就一世先係最痛苦

慢慢你就會行翻出嚟嫁啦，就算有時行過某啲地方會諗起一齊黎過，但都唔會有嗰種心動嘅感覺
但move on前嘅喱段時間會好難捱好難捱，你一定要加油啊！

犀利,你點解可以拍到咁耐拖

我想像唔到佢拖住第二個女仔會係點
我唔再會有幾咁相信愛情了
唔會再幾咁愛一個人
唔會再有一個人咁愛我了

呢啲咁既說話我同我初戀散果陣都講過
但就係因為同佢既經歷令我知道咩類型既異性先同我過到世
最後同我宜家果個拍左9年拖, 上年結埋婚
我都好多謝我EX令我知道同咩女仔會相處唔到, 咩女仔先啱我
同埋令我好好珍惜我老婆

下個會更好! 加油!

可以上網睇下點樣放低一個人 有好多方法都幾有用
無論過去發生咩事 都已經係過去式
俾自己休息下先 隨心而行啦
然後慢慢嘗試下向前望 期待下下一個

利申我都分左個幾月 下個會更好

讀中學冇咩錢但我拍左三年個時好開心 之後分手
DSE後 就去打工買股票
最近又找我日日whatsapp 食飯etc......
但我手賤走左stalk人 唉

一段幸福嘅關係咪唔會鬧大交

但小爭執點都會有掛?

睇到絲打話女人好小器

突然記返原來鬧過大交
個原因都可以話係因為價值觀問題
可能太年輕了

經營得愈好就愈不需要鬧交，
你要去到鬧這個地步了，那就是一種對現狀無力解決的表現，李老闆有需要同百佳的經理鬧交嗎？不可能的。

一點小爭執會有，也是你表現的機會，沒機會我們也沒法表現。

共產黨打到黎喇，
走咗佬先再諗兒女私情啦

係咪因為對方對自己差，先會比較難忘記?
因為內心充斥住委屈感

走出左未？

可能我都太唔似一個女朋友
太似一個阿媽。。。

又訓醒 又係冇佢嘅一日

因為愛佢囉

收皮啦死毒撚抵你a0

你講得啱
但宜家都係好心痛

男既講

睇唔到將來=出面有第2個

女既講

睇唔到將來=嫌你窮

利申：拍左9年，一齊窮過，捱出頭下年結婚

佢都好似咁樣諗。。。
但唔係搵緊馬嘅我相信

可能見你上進左 所以佢都手賤。。。

有 最近大交都吵左幾次
但不嬲靜番 氹下佢就冇事

我唔想接受“男嘅講”

八年 好難接受
你比著我一兩年都覺得好耐下

識過個所有野又從新開始
點解可以輕易放棄

真係唔想所有野重新開始

認識得咁深咁熟悉 連屋企人都習慣埋

我郁下佢都知我想點

知道我所有好嘅壞嘅

想像唔到重新識人

又要經歷出街食飯睇戲呢尐野

真係好攰 我想日日同佢係屋企chill下

傾下偈

抱抱

個心痛哂 以前佢做下M記咪幾好
冇啦啦轉左去直銷

連屋企人都識我

明嘅⋯

但如果我話你知，
我拍咗十年，結咗六年，
中間遇過另一個女仔，先發現原來有soulmate嘅感覺係勝過用時間浸出嚟嘅相處；
然後鬧過離婚，但最後因為種種原因又一齊番；
但去到依家都仲係放唔低嗰個女仔⋯
所以琴晚先睇到樓主妳呢個po...

咁妳又會唔會覺，相比夾硬留住一個同妳講話要走嘅人，其實個後果可能仲慘⋯

咁當然，可能樓主個ex，都可能係呢生人最夾嗰個。
但既然架車只可以向前駛，都只可以接受同面對⋯

努力啦

拍咗咁耐拖冇哂愛情係接近必然嘅事
想有長久關係就要學識接受伴侶變到得返親情

好想要佢抱抱 好溫暖好安全

我都係 好多次都箍住左
結果越嚟越多小事 就爆了

我哋成日互相去屋企食飯
佢尐親戚都好錫我 私底下有whatsapp果種
佢哋都未知我散 前幾日仲問我野
我媽都好錫佢 只不過。。。唉

佢就係驚如果因為責任格硬結婚
始終會有更難受要離婚嘅一日
不過都係我逼得太緊。。。
佢係唔太想結婚
覺得唔結婚都可以同對方一生一世

我可以接受得番親情
但接受唔到佢走

既心痛佢又心痛埋佢家人

八年先分手的確係可惜
但樓豬都唔好sad咁耐
要move on 呀

佢媽媽知左好震驚 但冇多講尐乜
我仲未同佢媽講 我驚我媽接受唔到
佢會擔心我被人蝦
始終當左佢係仔 有咩做得好 做得唔好都係咁
只要錫佢個女就得

我媽呢幾日都係咁提起佢
我真係唔知點開口同阿媽講
好煩惱

Sorry, 我打錯
我係未同 我媽咪講

男人好多都會話唔想結
一啲係怕呢一下講咗成世人只可以行紅隧，第時發現明明西隧順路啲，東隧平啲 都無得轉，點算；
有啲就真係唔覺得用個制度可以保障到份愛情。

但結咗婚，拍耐咗，就開始懶，係最常見。

其實愛情，同友情都好似，
兩個人都要sync先得

例如樓主由中學升大學、出嚟做嘢，生活都有改變，當初都係ex都肯變，遷就，先仲會keep到close。

佢「突然」話唔再行落去，妳應該分到佢係意氣說話定真係原來醞釀咗一排⋯
反而⋯其實佢有勇氣同妳講出口，都總好過走去搵第二個出口，然後不歡而散⋯。

因為你港g 唔關心政治

發生咩事？

佢同你講分手
？

你講得都有道理
都係因為唔夠愛 冇左愛
先行唔到落去
如果夠愛 冇野係做唔到

我同烏龍茶絲諗野一樣

我ex同你ex講得一模一樣

樓主要振作重新出發。琴晚發左個好真實嘅夢，夢到同ex復合，好sweet，好真實陪佢試衫行街試完出黎就醒左，已經分左半年了救命

當然
我講就易
道理 同 旁觀者 嘅嘢

我呢幾日都好似M到咁
突然好掛住個女仔
仲要WFH⋯想一個人靜靜哋自閉一日都唔得⋯

就算我3字頭都好
都仲係嗰啲覺得唔可以無咗個core，唔可以因為有晒其他嘢但無咗個愛都得嘅性格
所以雖然嗰啲咩屋企人會問啊，朋友會問啊嗰啲係煩
習慣咗乜都同ex share 而家無咗個人⋯
不過⋯
自己都不愛怎麼相愛
學下點同自己相處囉⋯借呢個機會睇清楚而家嘅自己，其實鐘意，唔鍾意嘅嘢係啲咩⋯
試下啲新嘢，explore下個世界

都係嗰句
樓主努力

你acc名

我都會夢到佢
但已經冇用啦

希望好快可以搵番繼續探索嘅動力。。。

一齊左三年幾
唔知點係適應無左另一半
有咩事都唔可以再搵佢傾訴
個心好空虛

我拍左6年，比人飛左

俾人飛真係。。。
成個世界冇左咁濟

6年，分左年幾
D人9up啦話好快忘記，根本點都忘記唔到佢
因為一齊左咁耐，佢都變成左你人生一部份
忘記唔到但要接受啦

無，釋懷唔係諗點樣去做
因為愈諗就愈痛苦，係可以做就係照常生活交友社交
慢慢到有一日，你諗起佢再唔咁痛苦
咁果陣先叫開始慢慢釋懷

果時我準備同屋企人講同佢分咗手，心理準備咗半個月
決定有一日同屋企人出街食飯果時講
成餐飯下下講到嘴邊又吞番落肚，前後大半粒鐘，去到就食完終於講得出口
我諗應該係我成世人最難講得出口既說話黎

原因可能因為一齊得耐，屋企人都認定佢係我結婚對象
講咗出嚟佢地會好失望
亦可能係因為知道當講咗出口，就收唔番，代表同佢既關係真係結束咗

但其實都幾無奈，一齊得耐就自然會帶對方比屋企人見，等對方安心，屋企人都放心
所以就算當真係有下個‘她’都好，都唔知點避免 假如分手後，點面對屋企人E個難題
每次咁諗，就發覺繼續單身好了，分手果下已經夠傷，仲要諗埋點同自己屋企人講

一定會係咁
我都覺得社會同疫情令我哋中間多左野
但我以為我地過到去
個心真係成日諗住佢

已經多過我人生1/3嘅時間
仲要係識諗野果1/3

係！
佢話唔想嘥我時間拖住我
剩番責任都好辛苦

我真係唔知幾時先可以準備好講

好辛苦
呢個問題 比我自己放低仲辛苦

都未必。

可以拍得耐，都仲係好無責任心；
可以拍得耐，有責任心之餘仲有愛。

但拍得耐，無咗熱情、探索對方嘅嘢、一齊去做啲新嘢⋯
然後變得切一個親人，一個助手，身體嘅一隻手，一隻腳
就一定嘅

我都諗唔通
究竟係因為timing出現咗先，然後發覺有更夾更舒服嘅，
應該尊重/認命番個timing，定做人應該去追求更「好」。
但人揀我我揀人，他朝有一日對方話搵到更好，咁自己係咪接受到先。

所以如果齋講情 / 感覺，咁人一生點會只得一個parter。
所以⋯又係咪即係話，一段關係中「責任」都要佔番咁上下比重⋯？

諗唔通
個天又開始黑
心情又跌到落谷低

試下唔駛親口講

打個whatsapp，寫封信，寫張memo紙。
當然唔係剩係話分開咗，咪講埋話自己都未ready, 想講好耐但唔知點開口。

希望屋企人都會識得俾空間你

加油啊

8年
畀人飛咗半年
係咪拍親長拖分手嘅理由都係咁樣
突然就冇feel
話唔愛就唔愛

啱啱散嗰陣日日都想死咁濟
好慶幸自己同屋企人關係好好
如果唔係仲有屋企人做牽掛
可能已經自殺咗

早兩個月覺得自己好似放低咗
點知呢個月日日喺屋企
個人又開始變到勁負面亂諗嘢
又進入番行屍走肉嘅狀態

我已經唔知可以做啲咩去令自己好過啲
之前又煙又酒咁去麻醉自己
搞到身體差咗勁多
依家唔食煙唔飲酒 但瞓都瞓唔著
覺得人生清醒好痛苦
偏偏我每日淨係瞓到兩個鐘
瞓得嗰兩個鐘仲要成日夢到佢

其實道理個個都識
但放唔低就係放唔低
目前嚟睇
時間可能可以令我暫時忘記自己仲愛緊
但唔能夠令到我唔愛
但人生就係咁
有啲嘢再唔願意 都係要去接受
縱使我幾想搵佢都好
不打擾 是我最後的溫柔

但我真係真係好唔甘心就咁淪為陌生人

我覺得責任佔好大部分 先可以行得咁耐
呢啲野冇得諗通架

你呢個方法都好好喎
真係未諗過！
ex仲話洗唔洗幫手 佢上黎親自講

唯有相信屋企人會體諒
我控制唔住情緒 眼紅紅畀呀媽發現 問我咩事

但自己又放唔低個女仔⋯
始終覺得喺佢面前我可以舒服啲，有被照顧嘅感覺⋯

樓主笑番喇 （有一刻笑番）

希望佢有睇到你呢篇帖文，好好保存個盒。個盒係盛載著滿滿嘅愛，如果我係佢，會叮囑家人當我死後被火化後，將個盒放喺骨灰龕旁邊，好似《Hi Bye, Mama!》個靈堂咁。

過耐左唔清都唔會特別睇返啦

我一喊住同阿媽講
佢就會忍唔住即刻打俾個ex，問我地做咩事
做咩要蝦佢個女

睇到你話火化
我又喊左

中午/午膳時間都喊
(雖然天色好差落大雨啫)

我唔洗番工住
係屋企

未啦 不過好左好多了 個時捱左一排好辛苦 以家日日限聚巴打應該好辛苦

有時仲會好唔甘心

過黎取暖.... 同男朋友拍左3年
一星期前同我講分手 block 哂我所有野
呢個星期真係生不如死 日日喊日日飲酒
瘦左6 7磅

利申借朋友ac

To all:

應該怎麼愛 可惜書裡從沒記載
終於摸出來 但歲月卻不回來 不回來
錯過了春天 可會再花開

一千種戀愛 一些需要情淚灌溉
枯萎的溫柔 在最後會長回來
錯的愛 乃必經的配菜

但見旁人談情何引誘
問到何時葡萄先熟透
你要靜候 再靜候
就算失收 始終要守

日後 儘量 別教今天的 淚白流
留低 擊傷你的石頭 從錯誤裡吸收
也許 豐收 月份尚未到 你也得接受
或者 要到你將愛釀成醇酒 時機先至熟透

想想 天的一邊 亦有個某某 在等候
woo... woo... yeah~~~~
一心 只等葡萄熟透 嚐杯酒

別讓 寂寞 害你傷得 一夜白頭
仍得 不需要的自由 和最耀眼傷口
我知 日後 路上或沒有 更美的邂逅
但當 你智慧都蘊釀成紅酒 仍可一醉自救

誰都心酸過 那個沒有

長你一年, 分左2個月, 個世界得佢, 自己冇朋友
好矛盾, 唔求佢返黎, 知自己對佢唔好, 佢心淡
但想同佢做返朋友間唔時傾下計
我搵佢, 佢都有應我一兩句

但個腦就係咁諗起佢 想一齊返
每次喊完個心情又好D, 係咁諗下一個更好
但時間唔長, 一陣又再抑鬱過, 不斷無限loop
睇黎呢世都走唔出

佢話要冷靜個星期 我瘦左勁多
再見番講清楚果日
佢問我做乜瘦左咁多。。。

我都係我都係！

瘋狂做自己鐘意嘅事，當你唔記得時間係咩嗰陣就會好

我都係成個世界圍住佢轉 而家分左手一星期個人真係好痛 好後悔當初唔點樣點樣做 佢又會唔會同我分手
我人好依賴 好自卑 就好似藤咁要圍住棵樹比養份我去生存 而佢就係個棵樹

我都係 痴線 好似同你一樣咁
一起身擘大眼就會諗 點解我會醒 點解唔一覺訓死佢

係咪分手嗰陣都係唔洗番工住？（係嘅話都好啲，如果唔係第二日要請假）

樓主幾時開始要返工？新工多唔多男同事

我都係！
佢好似我世界嘅支柱
冇左個支柱唔知點企係到
我都好後悔自己點解唔忍住尐衰脾氣

係到諗 今日又要點過
真係好想訓死佢。。。

8年無左, 唔嫁了?

我係停工
番工8成女同事
只可以識客人啦。。。

你入嚟做咩

點樣可以同你圍爐
我哋一齊傷心下
一齊努力下

我真係唔想
但屋企人會好擔心我
我驚同人一齊之後
仲會成日諗起佢嘅好。。。

復合大作戰

中學開始到而家8年

即係仲後生

加油 前途無限

識多啲男仔

但唔好咁快開始

信是有緣

吸引力法則

G

親 我哋係咪可以圍下爐

我驚太過搵佢會嫌我煩
畢竟佢宜家只係唔愛我
未到憎我。。。

愛你個個人已經一早離開左啦，你stay係度佢都變左心！
仲後生，呢幾年對自己好啲，做自己想做既事，唔好諗拍拖住。

完

我即刻去申請一個先

如果有另一個女仔出現一定會咁！
除非自己可以move on faster than him
佢ig冇野俾我stalk
之後小嗌交已經整走曬我尐相

我去申請先

係咪疫情所以咁多人散

散左成個月,但係我仲寫緊信比佢

TG:: poorlittlelily

搵野寄託下自己啦

寫咩信？

我都想寫一篇分手總結俾佢

我明白頭痛眼痛耳痛！
我地果陣好番
我同佢講:要記住呢黎痛嘅感覺 心痛嘅感覺 唔好再經歷多次
點知一星期後 係黎真！

我同高崎c傾緊
我唔識開
我係
Poorlittelily

我寫左好多野又拍左好多片
一開始寫左封信講我同佢一路走黎既點滴
之後直頭將我地既野打左成個經歷出黎
之後近排睇左本書好想釋懷左好想比佢睇
寫左一路以黎自己真實既感覺比佢
仲有好多野 所以我連sad都冇時間

係咪要圍爐

你唔關心香港人先點叫關心香港，鬥黃鬥都傻hi咗？

我果日同朋友行水塘 我都同佢講
如果有日我唔見左
你叫人黎呢到搵我。。。
我覺得食野訓覺只係吊命。。。

見到你咁我都好心痛
唔好傷害自己

分咗手差唔多一年
識過好多人都冇佢俾我嘅感覺
樓主仲鍾意就搵返佢啦

搵fd煩都唔好搵佢啦

情願你搵返我地依啲同路人講

我地仲會明白你感受

佢係唔會想再理解你
佢如果仲肯理你根本就唔駛去到真分手依步

Hide /unfollow曬所有野
到時就會迫到你放低

如果唔係佢po新嘅另一半你會仲傷

我同你真係好一樣 廿中 唔想再付出
但我唔會係佢屋企樓下淋
我可能會直接沖上去

佢唔想要我啦但係。。。

唔愛就係唔愛。。。
我驚佢睇完嫌我煩

7年都分咗手
大家目標唔同所以最後決定分開

唔捨得係兩個人嘅回憶
為咗對方分開有時候先係最好

再加上第6年嘅時候佢曾經出軌
用咗一年時間去令自己平伏
最後先發現自己騙自己 唸住6年感情可以原諒佢
搞到自己到成年好似有抑鬱症
雖然佢一直有揾我復合
但我當放過自己
因為我無辦法接受另一半出軌
直至分手都成半年都未好返
不過時間會沖淡一切 但真係好痛

我好細個就相信冇永遠
所以唔會應承咩永遠
或者相信永遠

但我以為自己做到就得
點知到頭來對方做唔到。。。

有冇諗過 佢po野係想引你注意

覺得唔會喇

想問下提出分手既另一半都會傷心同大打擊同未有咁快move on 架咩?

如果佢之後番黎喊住求你一齊番，話自己做錯，發現都係你最好同埋無咗你唔得，應承你以後唔再溝女，咁你會唔會同佢一齊番？

當你落難嗰陣冇人會關心你，因為佢哋都會關心下香港先。只要香港一日水深火熱，你一直都唔值得任何人關心。

直到你老死或意外死一刻，其他人都會關心香港先，冇人會關心你。

到時你唔好叫春，繼續跟大陸行舉國體制啦。

佢好幸福

唔知佢睇完會點

但都係尐大路野 冇針對某件事黎寫

我覺得我會 好犯賤

巴打可唔可以賜教
嗰個女仔俾你嘅感覺同你老婆俾你嘅感覺
主要分別係咩
你覺得老婆同你好唔同 定還是佢理解唔到你 定點？

應該唔關身份事，但都關認識咗好耐，同唔太耐嘅因素。
始終一個對咗十幾年，一個對得幾年⋯
當然仲有好多嘢未認識，未做⋯就自然好想去探險咁去發掘。

感覺有啲似同屋企人相處咁，
瞓到好晏先醒，阿媽會知你唔到十一點都唔醒，但唔代表佢理解你，認同你甚至同你一齊hea到十一點先落床；
但當你遇到一個同你諗法相同，知道瞓到幾點有乜所謂，瞓夠咪起身～
你會覺得你搵到知音人

下 咁咋
一嚟新鮮感
二嚟你阿媽會緊張你身體
條友理撚得你晚晚五點訓然後中風死咩

我仲以為有咩咁特別
如果咁就係soulmate咁你都幾撚失敗

咁又唔好咁講
人人對soulmate嘅感覺都唔同嘅

咁我駛唔駛每一樣嘢list晒出嚟話你聽？
你樂意聽但我唔想自爆啊

然後人就係咁，個個都識好似你咁諗「阿媽會緊張你身體」，
咁呢度唔駛大家圍爐圍到 五百幾 post
鬼唔知早睡早起食清啲唔煙唔酒少肉多菜會健康啲咩，
唔駛一句就話人幾撚失敗嘅

因為雞毛蒜皮而嗌交係因為價值觀唔同 真係唔夾
之後會搵到個夾架

你24小時關心香港？

森林還在

求婚前大家應該傾好有共識？
之後發生咩事呀？

兩年前我都同左一齊七年既ex分左
原因係佢有第三者
分左大半年後 同佢+我地既common friends一齊去左三個月歐洲
當中有幾個國家都係得我地兩個

佢問我旅行果陣佢同個第三者分開左
出發果陣佢地一齊返
旅行果陣我地有復合
返到香港佢又瞞住我同返果條仔一齊
跟住就斬左纜無再聯絡

初初我都好唔捨得 晚晚無5點幾都訓唔著
8點又要起身返工 每隔幾日先攰到可以咩都唔諗早訓一次 又再loop過

我覺得最好既方法係多d搵返因為拍拖少左搵既朋友
join你自己有興趣既community
襯呢段時間搵野學下進修下
同d朋友訴下苦
搵過第二個對自己好d既
我都明分手初期會覺得佢咩都好 但過多一排你就會發覺好多野只係習慣
佢無你想像中咁好

而家同現任女朋友一齊左半年 過得好幸福
祝樓主同各同路人都快d搵到你地既幸福

我哋都係
佢好唔想留係香港
但係我地傾唔掂點樣唔留係香港

每字每句都係心血
但佢就可能一粒字都唔想睇。。

我都想快尐行出去
連坐係個位到
都成台係佢張相

都有學到野嘅
我相信佢都有
但唔再係成為另一個perfect 0.5

因為我同佢諗嘅方法唔一樣

我都係前日分
都係就快8年

今年12月就踏入3000日

準備求婚

然後
沒有然後

最近分，知道自己唔會放得低，抽離唔到，自暴自棄中

拍左5.5年 四個月前分手 到加陣都仲未放得低
因為我同佢係最青春 最無壓力時一齊拍拖
出到嚟做野 好似兩個人掛住做野 拍拖模式好單一
其實係我唔識保鮮同關心少左佢 慢慢心走遠了

一直好想追返佢 但係唔知點好

每次睇一D點樣復合既片嗰人會充滿希望
但一聽到其他人講佢唔會再返嚟
個心就沉曬唔想知
一諗起以後生活唔會再有佢 就好難受
唔敢想像佢有第二個
分嗰陣仲好愛好愛佢
覺得自己好傻 愛一個傷害自己既人
佢根本唔care我
但其實內心仲係等緊佢有一日後悔揾我

我個到數緊2775天
宜家要重頭數過分手第幾天
我都好想被佢求婚
但沒有然後了

有心就追番佢啦
到有日佢一定會掛住你架
追番你隻貓貓啦

我都係
好想佢快尐番黎
我點都得

係我錯
挽救中

佢好理性，同樣好硬頸

已經寄出第一封信

講真拍咁耐分 真係好難走出去 唉加油啊live with it

講講下又好想喊
仲係每日有7成時間都諗起佢
發夢成日見到佢同我和好
起身真係好辛苦
唔知點解要咁折磨我
我仲會睇佢last seen 好想有日見到typing
好想返去以前佢話佢愛我既日子

我都成日覺得我唔會再搵到一個咁鐘意我對我咁好嘅人

我接受唔到得返責任，會好辛苦😭

你地覺得斷聯有冇用?
要斷幾耐?
好驚唔搵佢佢會完全忘記我

一世斷啦
搵黎做咩

你不如mute晒佢啲野 唔好比自己見到佢啲野先
你唔比自己習慣 你永遠走唔返出喱
ready既時候 你自然會冇感覺地unmute架啦

一齊6年分左2個月仲未放得低

可唔可以講下點樣愛自己多D
我都有食自己鐘意既野
做想做既野 但疫情都去唔得邊
但心情都無舒服過

走啦，唔想搞大佢

佢好耐已經轉左冇last seen
我果陣都習慣唔到
宜家會間中睇下佢有冇online
睇吓仲有冇呢個人存在
每朝都唔想起身

我都覺得係！
冇人再咁純咁一心向住我啦

我都係驚
所以間中都問候下

疫情搞到我冇得番工冇得飛
如果唔係我一定番爆工去麻醉自己

點解拍8年、10年都唔結婚？
如果係女方會好冇安全感
我覺得拍超過5年都唔結婚就會散

有啲中學開始拍
6-8年後都係大學畢業做野一兩年
未必有能力結婚住
但又好似好有壓力要結咁
咁先係問題

我就係非常冇安全感
佢覺得我地都唔into對方
唔洗靠尐世俗嘅嘢去證明

巴打你成日都咁貼文

我特登開左個户口一齊儲 但唔係共同

係！如果冇肺炎
我哋三月都去左美國玩
唔會搞到咁
起碼

我同高山絲你諗嘅一模一樣
有啲野只係我地自己以為
一切已經唔同左

樓主最後果兩句真係好夭心夭肺

留個TG?

係呀我果時分手雨傘係導火線
但問題一早積落
只係有個位引爆

分手之後學識左食煙跟住就同煙拍拖了

跟我join 個抵抗失戀沖喜套餐？
靚衫好歌加豐富早餐，剩係收你每6秒6毫

冇嘅 咁多年搞嘢都冇癮

人生若只如初見
利申: 4年

有呀 不過鬧完就冇事
點知今次冇乜大交
就搞到佢爆了。。。

Poorlittlelily

你冇啫
唔代表人地冇

係咪太肥變左樣

識好少情侶過五年仲有激情

有同感
明知對身體唔好

試過 明知前方係烈火 都照衝入去

不能愛人 都要學愛自己...

明知佢做直銷/傳銷 都衝入去......
放心 錢個方面沒事 係個心......

我瘦左添啦
佢先肥

我地真係有架
咁唔係一拍拖就即刻激情架嘛

係咪已經動筆寫。你會大約寫幾多字。
點首歌俾你邊聽邊寫分手總結啦，有助你回憶過去每一段愛嘅經歷。音質唔好見諒

(原曲劇情係女主角因重病失憶離開男主角後，後來意外發現男主角為咗佢喺過往7年取消咗7次婚禮預訂，因此決定搭船搵番男主角再愛一次。女主角喺船上睇番男主角用手機自拍嘅好多條短片。短片都係男主角喺女主角長期昏迷時拍攝，好讓女主角醒來後可以睇到男主角不離不棄咁等待姖支持姖戰勝病魔。村松崇继作曲。真人真事改編劇本。真人喺第8年終於結婚。)

寫好左架啦

咁快寫好...
諗住點樣親手交俾佢，會唔會刻意著靚啲？

一齊九年幾, 我主動分手, 因為鑽牛角尖同佢分左手.
過左兩個月, 諗清諗楚想追返佢同佢結婚, 但係發現佢分手一個月都無就同左第二個一齊.
有時都諗仲一齊緊嘅時候有無被帽, 明明大家分開嘅時候都好唔捨得(同佢生活十分配合, 磨合到似老夫老妻咁), 點解可以話move on就move on, 話let go就let go

唔會啦 諗住寄俾佢

咁你飛人哋
都唔怪得
有時俾人飛太傷心
好易會搵第二個傾傾下就一齊
你追番佢啦
趁人哋未發展到好多感情

啲人話拍幾耐就要用幾耐忘記
我不能想像9年半嘅痛苦

八年喎，中學識到依家喎，點解見多一次都咁困難

我有時會諗，搵工要交封求職信俾陌生人，起哂自己底，去為咗見份閪工唔知啱唔啱做又唔知請唔請，去準備台詞，著靚啲好睇啲專業啲，專登上佢人哋辦公室又鞠躬又強笑又多謝前感激後

點解見一個陪伴成長嘅曾經嘅愛人，係咁困難，可唔可以解答我

係咪一定要經歷呢啲平淡期

我哋有見一次講清楚先分架
果日我一下喊一下笑
好似傻左咁
佢都冇好憎我
係感覺對一個朋友咁

佢真係似拍拍patpat就走

自信不來自任何人，而來自自己內心，尤其在低谷時。

咩原因分

唔好咁心都痛
真係愛你點捨得你喊
快啲愛錫自己

利申試過類似情況

一定係，我減完佢可唔可以番黎

同ex 3年 ～
分完手當朋友關係都仲有見， 但個日出街feel到佢態度180度改變， 仲係街不停鬧到我喊， 個刻就知一定返唔到轉頭，做咩都無用， 佢己經無哂感覺
所以Keep住玩下app啦， 見識多啲會發覺世界咁大，你會搵個更好佢都會～

係分咗手之後幾耐嘅事？ 佢因為啲咩喊？

如果佢之後番黎喊住求你一齊番，話自己真係好錯，好後悔，發現都係你最好同埋無咗你唔得，即刻同嗰個女仔斷，應承你以後唔再溝女，以後你係唯一，咁你會唔會同佢一齊番？

佢有冇話點解分手？

真係冇心機再拖咁耐
夾唔夾都係咁話。。。

如係本身做fd都正常
但突然之間有日變到咁？

我知道你还是爱着我
虽然 分开的理由 我们都已接受
你知道我会有多难过
所以 即使到最后 还微笑着 要我加油
我知道你还放不下我
才会 在离开时 闭着眼没有回头
答应你 我会好好过
不让 这些眼泪白流
By2《我知道》
突然諗起呢首歌
都有尐似我地分開嘅情景

樓主有冇試過搵返佢,我一路都想搵返佢,但係佢都唔理我😭😭

某程度呢啲都係我嘅希望
我要一齊返真係咁簡單 會信多一次
只係上面嘅野佢只係做到一半
佢優柔寡斷 唔捨得斷另一個
怕真係等到呢日我都死心
所以我話唔等了 短痛爽快啲

佢話做朋友。。。
難得傾一兩句唔想煩住佢

唔係呀， 一散左就咁了

咁就唔好見住啦 隔一排先

點解拍左咁多年唔結婚

佢話想做返朋友？
俾少少時間大家冷靜下先
如果八年都講得出分手，佢應該諗過好耐？
俾時間自己發洩下先

佢話大家越行越遠
望嘅方向唔同
而且佢唔想結婚
佢覺得可以一世男女朋友
唔洗靠張紙

我男仔角度就想事業穩定左先結, 因為唔想人地嫁左比我仲要跟我捱
可能係女仔角度唔係咁諗, 女仔可能想同你一齊經歷, 就算辛苦都唔怕

你做得好好呀 絲打

Exactly!!
人大左會變
宜家就變左

性格同你一樣
所以分左手後兩三個月，都成日諗假如自己果時可以自信& 開朗 &outgoing D, 佢對住我可能覺得無咁辛苦，會唔會仲愛我

但其實諗深一層，性格好難話一時三刻變就變，佢一開始識我，我就已經係這個性格。分手既原因唔應該、亦唔可以因為甘，純粹係佢對我嘅感情淡咗，唔再愛我

當然 E種性格都係要改變，盡量諗自己既優點&好，令自己唔好咁自卑係有用既，咁先可以避免對身邊既人造成依賴，令自己過得無甘辛苦

分手後果半年，我每次出去食buffet&放題/望到D旅行書時，又會成日諗起佢，覺得好對佢唔住，好後悔果時無同佢一齊食過果D好嘢&去果D地方旅行

早兩三個月，開始跑番步，打算參加渣打馬拉松，盡量塞滿自己既工餘時間，少咗時間亂諗嘢先好番好多。

但這個月又黎wfh

我就係下下圍住佢轉
先發覺自己原來一直無乜知心朋友
因為一直以來都想將所有時間比哂佢，想見多D佢，所有飯局推得就推
但分手既日子耐左，知心朋友都幫唔到好多，佢地都要番工，頭果一兩個月都盡量出黎食下飯，傾吓偈，但耐咗吸得多負能量都會累
最終都係要靠自己克服

坦白講，後悔都無用，時間係唔會番轉頭
覺得自己有咩缺點需要改咪而家改
為自己/下個 ‘他’都好

未必 有d情侶一齊多年都仲好恩愛

有啲夫妻幾十歲都恩愛啦
但激情就好難講既
成日都咁激會心臟病發

係無限輪迴 以為自己好左尐其實根本就冇

6年，和平分手，喊到7彩，見唔到未來

Sameeeeee
佢就係咁同我講
我被逼和平

放低喇，一齊咁耐大家都覺得所有野係理所當然，忽略咗對方其實想點

冇人一世應該係你身邊

我當然知
所以我從來唔相信咩永遠

係咪脫毛行業？

嗰陣時鬧離婚、係唔係你老婆發現咗？

首先你要將你收埋好嗰啲唔知乜嘢一盒二盒同之前經歷嘅嘅嘢掉晒佢哋
如果唔係你只會對下一任好唔公平

遇見第二個，你就會冇事

點解一定係脱毛？美容都得架

下
果尐回憶黎架喎
唔通送果尐野全部掉晒佢？
佢哋再創造回憶咪得

係一場發左幾年嘅夢
打左幾年嘅風

我都係咁諗！
佢都話佢已經唔開心了

抵死

其實講分手個人會唔會都放唔低架？

理性知要分手
但感情上仲有唔捨得？

應該係
佢話自己未move on 囉
唔知真定假

睇情況
對我黎講係解脫
但無可否認一齊左咁耐
剛分果一兩年都會唔慣

未ready下一段都好正常

有冇機會追得返

佢地應該都會唔慣
但理上識做好多野分開個注意
同埋佢心入面有準備

所以就快過被分者好多啦

冇乜必要

係
分開左好明顯日日出去
同好多人食飯去玩

我睇落去係完全move on左
後尾一次傾返計
佢話自己未放得低
我嚇左一跳

當時我話我moveon緊
身邊有個人對我好好

佢仲鬧我點解咁快就可以咁
又講到好鍾意
我個下心諗wtf

點解
真係好鍾意呀

因為你進度快過佢
佢唔甘心姐
唔係真心鐘意你

其實
我諗左好耐點分大家分手之後係唔甘心定仲鐘意
又諗啲人點解短期內復合仲可以行到終老

好似真係交比時間同所謂嘅緣份先證明到

我都唔知佢係咪真心
佢之後做左D小動作
覺得佢嬲嬲地咁

我其實好想追返佢

你話有人對你好好
真定假？

我覺得大家都分左
可以做返朋友先

大家咩原因分先？
你係男？

我同意！
一定會有唔甘心
想行得快過人
或者見到人去move on左
但又好想復合

有人對我好好係真既

分手原因係我地太多問題
佢逃避 唔想解決
想休息下

我男

但又真係確實存在 佢送我既野都仲係屋企

唔係真心鐘意就唔好搵水泡住

太多問題係咪是旦一方講無feel
太多問題好似好難一下子解決到
大家都抖下先 成長下先

同埋佢飛你先嘅話
小心被人hurt多鑊
佢話未move on姐唔代表仲鐘意

唔甘心一定死得仲快
仲更加痛
唔分都分左
就唔好急住復合了

唔係唔得
但係諗住將呢啲回憶帶比下一個？

本身你自己都有講過其實你都唔需要結婚你都覺得可以男女朋友一世
可能佢有好多考慮呢
甚至乎係金錢上

唔係無feel
係溝通相處上有問題
有d問題未解決
一路慮積落黎
其實唔能夠一下子解決
要時間

其實我開口
但我唔捨得
佢最後話好

姐係慢慢黎？
順其自然

就係佢話攰到無力再拍拖
中間人話佢呢段感情都好大打擊

人地唔鍾意你呢

話唔鍾意就鍾意咩
好長時間架啦
睇得出佢好在乎
只係好失望

好失望死左心好難返轉頭
唔好煩住人啦

我相信女人真係會心軟
尤其是佢知道你改變左同知道你明白佢

我希望時間可以令佢減低負面情緒

你知唔知佢咁多年來失望左幾多次心痛左幾多次
終於鼓起勇氣離開你
人有感情，未完全放低會唔捨得
你又返黎搞9佢，佢再次活係痛苦之中
雖然見到你好似有改變，但佢會好驚你有一日再故態復萌

你想復合只係諗住你好愛佢唔捨得佢
諗住佢會心軟同返佢一齊
佢咁多年黎點諗
而家點諗
你有冇好好關心過？

係 佢好驚我有一日故態復萌
呢段關係大家都有做得唔好既嘢
大家都好失望過
我地其實都好鍾意同大家相處
好舒服 靈魂伴侶咁
分左手之後反省左好耐

傾過幾次
中間兩次佢好平靜
最後一次我講哂我地之間問題
講通哂
佢亦都知我終於知應該要點相處
覺得我真係明
佢喊左幾次
我真係好希望佢知我唔會故態復萌
係真心識愛佢

分左幾耐？中間仲有冇聯絡

一個月左右
一開頭仲有聯絡
挽回佢
同埋佢不斷話要做返朋友
最近我諗通左
加上傾過最一次
佢知我身邊有個人
同埋想俾空間大家
無咩搵佢
反而佢最近主動搵我幾次

你有個人仲搞ex做乜

朋友咋
完全無意思呀
個心淨係得佢咋

咁咩叫「佢知我身邊有個人」
放過人放過自己啦
我成日唔明咁執著想復合做乜
機會一早俾晒
去到分手呢步就唔好再諗挽回
努力面前啦

同左佢講有個人對我好姐
咁執著係我從來都覺得自己無機會
得今次呢個機會
我認定左佢
好想繼續愛佢

都係果句
唔好搞人啦你好自私淨係諗自己

點解佢咁想做返朋友

自己keep囉
都係人生一嘅一部分

或者真係想自由
厭倦左宜家咁

我明呢個好在乎但又好失望嘅感覺
係等完又等等完又等
唔知等到幾時

係呀 磨蝕哂佢既感情同耐性
到呢一刻真係分開我先醒
好後悔

有時只係一厢情願
我都係

咁你做乜講有個人對你好。。。
似挑佢機多尐囉。。。

同我一樣喎，不過我係七年
但係我已經接受咗呢個事實
有時有啲嘢，放手喇
拖住一個唔愛係嘅人過埋下半世
不如趁早解脫

要講既野我都講哂做哂
但換來只係佢反感同嬲我咁遲先做

我愈行近佢 佢就愈走 愈推開我
想靠近佢我只能降低我對佢需求感
唔可以俾佢知我世界只得返佢
一黎會令佢好大壓力
因為我靠近只係成日想一齊返
咁做只會令佢覺得佢決定分手係無錯

可能俾佢都試吓自由一個
可唔可以冇左你嘅生活

暫時我觀察佢係可以無左我既
不過長遠就唔肯定
始終佢個人比較唔寂寞得
想有人陪
同埋佢好宅 鍾意平淡生活
最近係好多姿多彩
成日去玩既

我都係好宅果種
可能佢覺得同你分開左
可以試下改變
咁佢宜家個改變都幾大下

係呀
佢都有講唔同左好多
本身我地同居
佢話多左好多唔穩定性
又有講依家識既新朋友都係玩樂朋友
講唔到心事個啲
又有講有人追佢
但佢完全無感覺

我希望佢玩完佢玩既嘢
會開始諗返起我
佢都係一個好重感情既人

拍拖就5年。原本已經被求婚，但最近突然wts好小覆，傾電話都好似唔想傾咁。
問佢係咪變心想分手又話唔係
其實係咪淡左？係咪就分手

我自己都好驚
見好多人一齊得耐都分手
準備7年 好似真係唔結就分咁

但我哋仲好sweet 成日搞野
但又未真係想結婚住
仲有2年30歲

睇返呢個post搵到好多共鳴

啫係已經求左婚？

女人20到敏真係要小心啦
年齡係重點

拍咗八年半
兩個月前都分咗手
由中學拍到大學畢業
以為可以咁就一世
但感情真係可以話淡就淡
雖然係我講分手，但嗰感覺就好似我先係俾人飛嗰個咁

我諗係成本問題吧
分手好結婚又好都係選擇的一種
有選擇就有成本有後果
對方揀得分手
就係佢覺得將會得到嘅報酬（e.g.自由）
大過佢要付出嘅成本（e.g.失去你）
即係自由重要過你的存在

所以如果想避免被分手
應該係要令對方失去你嘅成本增加？
例如你財政上可能你支持緊佢生活
佢離開你就會面臨生活問題
咁佢離開你嘅傾向會低啲咁

好似好功利咁
純粹局外人的睇法

見到另一半同朋友講始終覺得我唔係對的人 依排係佢同我講我知道自己有咩錯後已經立即去改善 唉頹撚左

拍左六年幾 最後都要分手 我唔識講啦

好辛苦啊又

睇得多壞腦

係呀

我自己都唔想結
但唔想做高齡產婦

你係女? 你飛佢？
隔左幾耐先一齊返
一齊返幾耐又分開

我都六年
第一次真係分開
之前都係鬧交講下
好快氹返大家
岩岩分開左一個月左右
佢對我仲有成見
希望過多排會好啲
到時再諗下應該點
急唔黎
佢係想逃避問題 逃避呢段關係

唉，希望你唔好利用女人既心軟去挽回，分開耐啲等大家都諗清楚先喇

其實佢都係得見到面傾個一下心軟
但都唔足以一齊返
又點可能利用到
佢都諗得好清楚先講
而我咩都做唔到
只見到佢成日like d心靈語錄
關於分開係岩呀 療傷個d
見到都傷心呀

對兩個人最好既就係唔再打擾對方

唔明點解佢好想做返朋友
講左好多次

做返朋友唔好咩？始終一齊6年，大家好似親人咁既存在

我仲好愛
暫時做唔返朋友
每次見到都好想攬好想拖實佢

感情呢啲嘢，你哋自己解決喇

唔想結咪唔好結住
30歲又點？點解自己要為自己設死線
而家仲好sweet咪開心過每一日囉
唔係人地結你地又要結架嘛

年齡唔重要啦
除非趕住生仔
冇人應該用年齡框住自己

我發現
佢move on得好快。。。
應該話move on 曬
所以我都唔可以再沉淪係佢到

只希望再見亦是朋友

咩事分

唔好同佢比較啦 只會自己唔開心
我一齊七年幾 而家散咗差唔多兩個月 攤完牌之後真係完全零聯絡... 有時會覺得好可惜 但我只要內心諗到佢飛我嗰陣其實已經遇到佢覺得更好嘅人 而家一定move on得好過我 就會覺得唔開心 唯有盡量諗少d

佢真係快到離譜
雖然佢話只係朋友咁出下去

其實只會愈問愈傷心
知嚟一定會唔開心嘅 知嚟做咩

生離死別 more

但一諗到都想有小朋友
就覺無乜時間

35前生都還好既
係咪經濟能力未得？

feel到大家感情淡咗
再一齊落去只係覺得一齊咗八年先分手好唔甘心
但係其實對彼此都已經好冷淡
所以就長痛不如短痛
分手之後真係覺得好唔真實
原來以後所有野都要自己面對了

如果佢同嗰個女仔上埋床，只要佢肯應承你以後唔再做，你都接受到同番佢一齊？

其實上咗 我覺得我會接受 但係睇佢長遠行為同我地嘅關係可以修復到幾多

真係傻咗
咁佢呢？好冷靜？
有冇給你最後一吻/擁抱

見你一個月前嘅post仲係就結婚睇緊樓？

有冇人就黎頂唔住啦

係呀一切變得太快

一齊左兩年幾
分手前兩日忽然冷淡 分手當日話鍾意左第二個人面對唔到我 然後兩星期內已經同左第二個一齊左

就快頂唔順
尋日開始更灰

七年之癢
嚇下你 第六年散左

好辛苦好辛苦
見佢過得好 我更辛苦

做朋友仲衰啦

我啊，救命啊屌

樓主我好明白
我分左一個月 每日都過得好差

我上網google 冇留意到添

你點呀？
我真係唔得啦

佢可以幾日就去識新朋友仔
我真係唔得
更傷

留tg呀

o...okay

唔得呀你真係要逼自己識其他人

依個時期好難識人

愛情世界裡，有一種經歷叫「遺憾」。 「遺憾」是孤獨而寂寞的一種痛苦，我們曾經因失去了誰而感到遺憾。 每個人的心裡總有一些說不出口的遺憾，那麼就讓文字代替我們把心裏所有遺憾寫出來。 因為「遺憾」的存在，才讓我們珍惜眼前人，勇於爭取屬於自己的幸福，別讓自己後悔。 我們「遺憾」的原因各有不同，我們唯一可以改變的事情就是別再讓自己再一次「遺憾」。

Yes

係咪會成日唸起對方

連個tg名都慘過人

有冇諗住開個tg gp圍爐取暖下

睇復合方法唔會反而俾咗假希望自己咩？

你會信到佢以後唔再做？你唔認同一次不忠百次不用？

睇完有無實行?

睇復合方法咁點放低? 是真的想復合才看吧?

呢個階段真係好難捱

飲完暈暈地醉醉地會開心少少

拍左年半分手 佢帽鳩我 過左一年 我仲係原地

加油絲打

無乜用嫁，醒番之後會仲sad

講大話！
通常呢啲男人分完手，搵到下一個就閃婚！

醒番仲要肚痛。。。

有啲後悔冇同佢一早中招

我都廿中，但好好彩身邊d朋友都係毒L
得一個係拍緊拖
先無乜E種壓力

想講既可以係度圍下爐
始終E度d人都經歷過你所感受過既
所以會好有共鳴
You are not alone

頭果幾日係會甘，眼光光到天光
仲會無啦啦流眼淚
完全唔想講嘢
唔想再care其他人既感受
只想木口木面甘一直沉默落去

可能係因為呢個原因分手

佢唔會 佢會即刻簽紙

得閒做下愛 咩愁都冇哂

入嚟啦
Poorlittlelily

唔好咁諗 明明愛情本身冇錯 你咁樣對下個男朋友公平咩？

求圍爐+1
知道其他人既經歷和傷痛同自己有番甘上下
唔知點解個心會定番好多

Tg: Peter_852

樓主你果個都係gp黎？
就快1001，想繼續圍爐

我唔識啊，1001之後要點做

開post(2)就得嫁啦
一開group就變質

咁你分之前有無異樣
係好突然？
點解唔一早話我知
等我可以改 點解突然就要離開
明明世上無人係完全perfect match

冇啊 仲講緊失戀屎

真 有無關心過香港？
今日出左街 上左網做任務未？
拉 blocked

有冇人係拍左五年以上分手
跟住復合到
仲可以繼續開心咁一齊

係 我都覺
我中意覆post多過入Group

絲打唔覆我

利申 絲

Miss左sor9
你俾我丫

互相對對方仲有情緒係件好事
至少係對段關係未淡哂，仲有感覺
大家放低心結攤哂出黎講，可能會好D

鬧左場交
仲話當初分手係好正確
笑左
得返壞情緒

但係負面情緒喎
仲話過左成個月
仲糾纏做咩

冷靜下又未必係分手
可能真係想諗下大家條路可以點行落去
係真係互相仲好愛對方而復合倒既，大家就最好攤開哂d野黎傾
睇下可唔可以互相遷就下
避免短期再出現之前打算分手既問題

但前題係 仲愛對方& 有信心可以維繫倒段關係& 要預咗心入面仲會有條刺
同埋決定咗復合就無得驚，無人知之後會發生咩事

Btw千祈唔好因為自己既年紀以選擇復合/唔復合
如果諗住伴終生既，你之後要對住佢仲有幾十年

咁同話對你心淡，完全ignore你
甘比較 你就發覺有情緒仲係件好事
而家你果種似冷戰多

我尋日見佢
傾傾下我忍不住發脾氣（癲）
佢都係話分得冇錯
我冇變過
但佢又會擔心我關心我 嬲
我諗佢真係當我係fd only了。。。

同路人 九年了 話分就分 i know that feel bro

話散就散
話冇feel就冇feel

話唔綠都無人信， 反正我自己係咁諗 不過 原因唔重要 反正結果都出左黎

分左一星期，對家即刻識到有交往潛質嘅女

一早精神出了軌， 見有機會 即轉單身
算吧 你會找到更好的

絲打，我依家都經歷緊
佢話對我感覺唔同左 想分開
我挽留佢 唔想冇左佢
但其實心入面諗緊係咪應該要放低...繼續一齊可能都唔會開心
依幾日不停喊又失眠，好辛苦

我之前經歷過呢個階段
但被人飛感覺好難過

佢話分左先識嘅
但精神應該一早淡左

同我ex對白一樣 fuck that shit

係囉 自己走就得

因為對方已經變咗生活一部份

係！
雖然都可能係因為習慣同不捨

樓主都要努力啲
對方已經唔愛你，唔想同你一齊再努力既話
離開其實比留底更好
只係佢唔值得擁有你既愛
會有個對你更好更愛護你既人出現

同佢long d大半年冇見
成日因為佢冇交帶 少理我既問題而鬧佢
搵唔到佢個陣我又會亂諗嘢
佢最近同我講話 同我一齊冇左開心嘅感覺
依家好似因為我唔捨得放手 而同佢勉強拖住左未正式分開

遲早又再帶多次帽

我超中意呢首歌！
一齊第二年過生日佢彈俾我聽

日日食飯都好想嘔

佢都會同我講冇左開心。。。

好明
想食個陣先食啦，唔好勉強自己食

究竟點樣先挽救到...

愈聽愈唔開心

基情

等佢玩夠 有對比果陣掛

唔好等啦.....止蝕啦....

我都見到佢online到一兩點
但我地明明之前係11 12點訓
原來佢哋晚晚傾電話傾一兩個鐘

唔好再留意咁多喇 你會好辛苦

唔好再睇！我都戒左！
由佢地啦 咁夜訓條女一定皮膚又差個口又臭
傾多陣你估仲會唔會日日傾！

有排你經歷
一開始你會要生要死 諗點自殺
跟住會無哂希望，行屍走肉
幾個月後你會好憎佢 嬲佢點解拋棄你
再不斷repeat 以上3個階段，
之後就慢慢行返出黎架喇！！

Ps我仲係前3個階段輪迴中

係！真心

諗完自殺
進入緊第二

咁假都信

無諗過自殺
但會諗點解淡
同埋慢慢會對其他類型嘅女有興趣

覺得分左手
自己一個生活返係最好
唔好隔硬同佢做fd糾纏
分手本來就係兩個人變返一個生活

你而家仲同佢傾計就好難自立到

自立唔到就睇唔到兩個人嘅問題
更加無可能改變自己啦

唔記變嘅話
佢心軟同你一齊都只會係一時
好快又散

我興幸自己一時錯手斷曬所有社交平台
一個月已經無乜諗
不過發夢仲會見到

一時好一時又跌返落去

係
每朝每晚都好鬼辛苦。。。

忍唔到要去斷所有聯繫

以為塊閪係泥膠？

9年半...

你都可以將人哋變成你嘅形狀

真係好辛苦好辛苦

一切都會好起來der

我知block左就會冇左，要重新request
但我被佢remove follower
我睇唔到佢 佢睇到我
佢話驚我做傻事

真心 佢前幾日生日
好odd咁send左句生日快樂比佢
Ff諗住可以同佢食個飯 點知佢一句多謝
就完撚左 真心唔會做得返朋友架啦

無錯
我哋就係會無限ff人哋嘅一個舉動
一個標點符號 一粒字！！！

唉 真係好想知佢諗咩

點為之del 咗whatsapp contact? 可能佢只係唔想用頭像？

可以點先瞓到覺失眠好辛苦

有啲真相知道後
發現好彩自己冇去尋死
發現點解個人原來一早變左
發現佢已經唔係我識嘅人
發現我痛不欲生嘅時候
人哋已經痛快瀟灑緊
知道之後
竟然冇再流淚
只有心跳卜卜卜卜咁好快好快
然後好冷靜
將呢幾個星期整理一下
原來全是謊言。。。

加你唔到既

被帽? 係咪拍長拖分手嘅多數都係有第三者

我發現原來所謂嘅朋友
係分手前半個月已經出現

變心…
咁佢都算有同你講清楚先考慮開始第二段關係

冇算係講清楚
講小小 呃多多

最終都係敵唔過新鮮感

無錯
佢自己都認！

點解唔可以乃念最初

我一直念最初
如佢知錯 我都唔知我可否乃念最初

佢哋so far未一齊
但睇落同情侶冇分別⋯⋯

有時都係忍唔住ff那些畫面
雖然已經唔關我事
但一諗起佢呃我呃得唔盡
真係好痛苦

我反而覺得好勁，8年，話散就散。
其實貪新鮮好正常，貪到放低咁多年感情就奇怪。

貪到放低得咁快
原來係無縫接軌
原來係一早已經被乘虛而入

可以有幾早？
無縫唔出奇，8年都係無第三者之下分手，都真係要好差先得

冇 亦都唔會

個ex碌鳩大唔大

攰到瞓著咗

十一年半，最後都係分手

曾經我都以為經歷咗畢業
出咗嚟做嘢 又一齊住
磨合咗咁多年 連鬧交都無咩嘅時候
一切已經穩定

有日無意發現佢有第三者
真係好崩潰
佢一路無執嘢走，原來係諗住玩完就返轉頭
最後拖拖拉拉咗一年半
我決定分手

一對情侶行唔到最後 兩個人都有責任
雖然好難 但大家努力move on

分手前半個月
佢係好易聽人講
唔識拒絕嘅人
好易會入左圈

有影響咩？。。。

第三者真係
如果唔存在勾引成份都還好
咁都起碼知道係個ex衰
但又忍唔住ff係咪第三者教壞左佢

更好的愛前面等
向前望

雖有前方既愛情未必屬於你，習慣就好

未必係人，係段感情，真係好唔留戀，但咁點可能咁多年？

當然會啦
我會研究下點整

我都聽過！佢話冇左開心嘅感覺！

好多野加埋既
唔會淨係貪新鮮一個因素

咁你真係好差

大家唔夾
未必係佢差

一個係蘋果 一個係橙姐
唔代表蘋果好過橙

雖然唔知你屋企咩問題 而佢知唔知先
但自已收收埋埋 一定解決唔到
不如你拎出黎同佢傾下

有野要同另一半講
如果你愛佢其實無需要迷惘
相愛一定可以解決

入感情台jm9

有咩差唔差姐
和平分開唔得架

姐係結左婚離婚d人全部都好差？
費時同你講
唔夾 淡左咪分開囉

我好明白你ge感受
我都係一個月前被分手
拍咗兩年幾
今日清楚知佢已經完全對我冇晒感情
真係要努力move on
😔😔😔
我覺得最好係唔好再搵對方
同埋唔會再有復合ge奢望
咁會冇咁難過

發現佢一直呃緊我
雖然之前有懷疑過
但我選擇相信佢
覺得自己好蠢
以為自己放得低
點解最後要比我知個真相

我同你一樣
但知道真相反而放開左小小

我尋晚終於同左我屋企人坦白
我媽同我吵左一餐
之後佢又喊（好耐冇見過佢喊）
佢完全接受唔到
宜家好似佢失戀咁
要等佢move on

或者都係個機會等自己死心

我冇同屋企人講
不過應該都估到有野

分手之後好想去旅行
好想搵啲嘢麻醉自己
耐何肺炎咩都做唔到
每日都好辛苦 同朋友講佢地又唔明

我同阿媽講完之後
佢嬲左我。。。

點解要嬲你

嬲我做乜分手。。。
clg

屋企人好難交代
特別係阿媽特別鐘意佢

其實呢刻冇feel而分開
之後仲點樣可以有feel...根本好難復合

放棄，唔好諗復合
向前看，等下個更適合嘅人出現

同你一樣，佢講分手時都話感覺變咗，我一直挽留佢，但其實已經知道返唔到轉頭，我仲可以點... 今日開始我都狠下心同佢斷聯，留返啲尊嚴比自己，唔再死纏爛打

出去住幾日先

我番黎啦中間有一刻好嬲佢咁絕情
我陪佢經歷左咁多低潮 不離不棄 無條件相信佢
但佢最後佢唔願意一齊面對 留低左我一個 對我不聞不問
嬲佢一齊9年幾連一個機會都唔比我
無搵你佢差唔多一個月
但好快我又忍唔住掛住佢
而家我無忍住唔搵佢 想搵就搵
但佢對我已經係朋友feel
好難接受佢已經唔屬於我
當初對我講既甜言蜜語已經唔存在
將來亦會屬於另一個人
開始搵番佢之後我覺得自己無咁壓抑 但亦喊多左
都係一樣放唔低

試吓你分手講唔講ex壞話

26
佢話無左愛既感覺

同你一模一樣
好想挽回好好彌補咁多年佢對我嘅忍耐
但佢已經對我冇曬希望
唔比機會我了

Exactly!!我就係咁
我已經磨蝕曬佢對我嘅忍耐

融入唔到家庭即係點

我同佢屋企人相處唔到，佢係我屋企人面前都做唔到自己

我ex都覺得佢融入唔到
我媽明明好錫佢
但唔係佢中意嘅方式

性格問題，相處方式既問題

我係個女仔既話，我會問你如果你事業一世都未去到你想要既位，係咪一世都唔洗結。

其中一方會自己覺得加上聽到身邊好多人覺得自己同另一半好穩定，就懶老定乜驚喜一開始既sweet野全部都唔做，好聽叫細水長流其實就係懶。
我都爭啲因為咁同9年既男朋友分手。

咁樣咪就係會冇左激情同新鮮感

激情新鮮感呢啲睇你點經營姐

冇架
佢話厭話厭架啦
當有個新屎坑出現嘅時候

搵個大 jer d 既咪得囉
細jer 冇得講
大j根本唔care 可以更深入開發

樓主就嚟1001要開新post啦

拍咗9年咁耐而家先開始plan幾時結婚，女方都會好灰，只係佢一早放低咗，而你醒覺得太遲，而家輪到你灰

人係會變，夠曾經講過一生一世，而家都已成滄海桑田